%
%
%
\documentclass[12pt,a4paper,french]{article}
\usepackage{times,helvet}
\usepackage{ulem,vmargin}
\usepackage{graphicx}          
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{SIunits}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{hyperref}
\setpapersize{A4}

\oddsidemargin 20mm
\evensidemargin 20mm
\marginparsep 0mm
\textwidth 170mm

\newcommand{\bc}{\begin{center}}
\newcommand{\ec}{\end{center}}
\newcommand{\bi}{\begin{itemize}}
\newcommand{\ei}{\end{itemize}}
\newcommand{\be}{\begin{enumerate}}
\newcommand{\ee}{\end{enumerate}}

\title{Protocole MCMT32}
%\author{ Michel Meunier michel.meunier100@orange.fr\\ transcription F. Meyer, fm@obs-besancon.fr}
%% L'écart entre les items est géré par les paramètres \partopsep, \topsep, \parsep et \itemsep. 
%\itemsep{20pt}

\date{2016-01-25}
\pagestyle{myheadings}
\markboth{}{ }

\begin{document}
\maketitle
\parindent=0cm
\parskip=0.3cm

\section{Paramètres rs232}
19200-8-N-1
\section{Commandes}
\subsection{Commandes courtes}
Les commandes courtes sont utilisables à tout moment, même pendant un pointage.
Elles comportent deux octets, dont un octet d'adressage, et un octet de commande.

Deux adresses possibles :
\be
\setlength{\itemsep}{10pt}
\item 0xe0 pour adresser la carte AD
\item 0xe1 pour adresser la carte DEC
\ee
Trois commandes possibles :
\be
\setlength{\itemsep}{10pt}
\item 0xf0 pour arrêter un pointage en cours ; en retour, 1 octet à ignorer.
\item 0xfn (n=1..4) pour lire la valeur du codeur 32 bits non signé. 
\bi 
\item L'octet de poids fort est en n=4.
\item La lecture de l'octet 4 provoque le gel de la valeur du codeur dans une variable temporaire 
\item une lecture doit donc commencer par l'octet 4. 
\item le compteur est initialisé au démarrage à 40000000 (40 millions).
\ei
\item 0xff pour demander l'état du pointage ; en retour, 1 octet = 0 si pas de pointage en cours, =1 si pointage en cours.
\ee

\subsection{Commandes longues}
Les commandes longues ne sont pas utilisables pendant un pointage.
Elles comportent 9 octets, et débutent par un octet d'adresse puis un octet de commande.
\bi
\setlength{\itemsep}{10pt}
\item Le premier octet est l'adressage comme pour les commandes courtes :
\bi
\item 0xe0 pour adresser la carte AD
\item 0xe1 pour adresser la carte DEC
\ei
\item L'octet 2 spécifie la commande (code ASCII d'une lettre) ; les octets 3 à 7 contiennent les éventuelles 
données à transmettre, et sont complétés par des octets 0x00 (NUL), le cas échéant. Dans la suite, chaque commande
est répérée par la lettre, suivi du code ascii en hexadécimal et un prototype d'appel incluant les paramètres éventuels.

\bi
\setlength{\itemsep}{15pt}
\item 'D' (0x44) : D 

\vspace{3mm}
Correction +. en retour 0x06 (ACK).
\item 'F' (0x46) : F 

\vspace{3mm}
Lent -. en retour 0x06 (ACK).
\item 'G' (0x47) : G 

\vspace{3mm}
Lent +. en retour 0x06 (ACK).
\item 'J' (0x4A) : Ja 

\vspace{3mm}
Lecture du contenu de l'adresse addr depuis l'EEPROM.
a est une adresse dans l'EPPROM (entre 0 et 47). En retour 0x06 (ACK) suivi de 0xXX où XX est la valeur lue : \item 'K' (0x4B) K : lecture de toutes les adresses EEPROM utilisées. En retour, 0x06 (ACK) suivi de 48 octets.

\item 'L' (0x4C) : Lax ou Laxx 

\vspace{3mm}
écriture EEPROM d'un octet ou d'un mot. a est une adresse entre 0 et 48. x est un octet, xx est un mot sur 2 octets selon l'adresse.En retour, 0x06 (ACK). Le contrôleur sait en fonction de l'adresse utilisée
s'il doit écrire 1 ou 2 octets en EEPROM.
\item 'N' (0x4E) : N 

\vspace{3mm}
Sortie du mode park, en retour 0x06 (ACK).
\item 'P' (0x50) : P 

\vspace{3mm}
Entrée du mode park, en retour 0x06 (ACK).
\item 'Q' (0x51) : Q  

\vspace{3mm}
Correction -, en retour 0x06 (ACK).
\item 'R' (0x52) : Rdddds 

\vspace{3mm}
dddd = délai sur 4 octets (MSB first)

\vspace{3mm}
s=0 ou 1 (sens). 

\vspace{3mm}
Règle la vitesse de guidage. dddd est plus un délai qu'une  vitesse  ;
c'est le délai qui cadence la succession des ordres moteur,  donc  plus
il est élevé, moins la vitesse est grande. Il se calcule  en  fonction
du nombre de micropas par seconde (nbmpps)
souhaité via la formule : délai = 80000000/nbmpps.
\item 'S' (0x53) : S 

\vspace{3mm}
passage en vitesse sidérale, en retour 0x06 (ACK).
\item 'V' (0x56) : V 

\vspace{3mm}
lecture version firmware, en retour 0x06 (ACK) + 14 octets "MCMCT32 Vx.x.xx" 
\item 'W' (0x57) : W 

\vspace{3mm}
rapide -,  en retour 0x06 (ACK).
\item 'X' (0x58) : X

\vspace{3mm}
rapide +,  en retour 0x06 (ACK).

\item 'l' (0x6c) : laxxxx 

\vspace{3mm}
Écriture d'un entier 32bit dans l'EEPROM. a est l'adresse dans l'EEPROM sur 
1 octet (entre 0 et 47), xxxx est un entier 32 bits MSB first à 
écrire dans l'EEPROM à l'adresse a ; en retour 0x06 (ACK).

\item 'p' (0x70) : pxxxx 

\vspace{3mm}
initialisation du compteur/encodeur à la valeur fournie ; xxxx est un  entier 32 bits non signé ; en retour 0x06 (ACK).
\item 'r' (0x72) : r 

\vspace{3mm}
Lecture de vitesse actuelle et park status.
 retourne 0x06 (ACK), vitesse actuelle sur 4 octets, 6 octets inutiles avec MCMT32, 1 octet parké/pas parké (1/0).
\ei

\item Octet 8 : les 5 bits de poids faibles de l'octet 8 contiennent respectivement une copie du bit de 
poids fort des octets 3-7 (qui ont été forcés à 0 pour la transmission).

\item L'octet 9 contient un checksum.

\ei
\begin{verbatim}
/****************************************************************
*     Adresses des data dans la memoire EEPROM                  *
****************************************************************/
#define VM_Guidage           0
#define VM_Corec_Plus        4
#define VM_Corec_Moins       8
#define VM_Lent              12
#define VM_Rapide            16
#define VM_Acce              20
#define Dir_Guidage          21
#define Dir_Corec_Plus       22
#define Dir_Corec_Moins      23
#define Dir_Lent_Plus        24
#define Dir_Lent_Moins       25
#define Dir_Rapide_Plus      26
#define Dir_Rapide_Moins     27
#define Resol_Guidage        28 //inutile avec MCMT32
#define Resol_Corec_Plus     29 //inutile avec MCMT32
#define Resol_Corec_Moin     30 //inutile avec MCMT32
#define Resol_Lent           31 //inutile avec MCMT32
#define Resol_Rapide         32 //inutile avec MCMT32
#define Courant_Guidage      33 //inutile avec MCMT32
#define Courant_Lent         34 //inutile avec MCMT32
#define Courant_Rapide       35 //inutile avec MCMT32
#define Sens_Raq_Led         36
#define PasCodeur            37
#define ParkMode             41
#define Raq_type_can_address 42

#define    PEC_ENABLED       47
\end{verbatim}


%\includegraphics[width=15cm]{./peers_2015_03_12.png} 
%\includegraphics[width=15cm]{./loops_2015_03_12.png} 
%\caption{Peers/loops jeudi 12 mars 2015}
%\end{figure}
\end{document}
